分析香港未來

各位巴打好
我一路諗左好耐好唔好出post發表下自己睇法

我唔識政治亦唔太深入了解政黨結構等等
淺黃 只去過幾場大遊行 和平遊行 行出黎表達下自己 行完就返屋企果種 （身體本身有殘疾 不便於行 未能上前線 講見諒）

哩個post都唔係講和理非勇武或林鄭警察
純粹講一下香港未來（對於大家80，90，00 後既未來）
同埋自己身為香港土生土長既真實感受 不喜可以不再看下去

講真 係香港住足差不多30年都未見過以前香港會好似而家咁亂
以下落黎講既野可能會負面 但我認為係講緊最赤裸裸既事實。

首先，眾所周知香港係行資本主義， 亦有唔少巴打提過資本主義行到盡頭， 做成既社會問題，財富不均，貧富懸殊係無法解決，除非重新黎過。大財團襲斷，職業單一化同埋居住問題（買樓 租樓 公屋都好大問題）， 大家自然有怨氣， 到近幾個月，政府警方同市民關係惡化，相信未來幾年內都唔會咁易化解到。

其次， 前幾年我以為香港情況仲有轉機， 但到到2019年我已經絕望，感唔到香港未來可以變得更好，就連網上講句野（發哩個post, 言論自由，由細到大港人享有既野，唔到失去既時候都唔知道珍貴）都要左思右想， 驚比人抽後算帳。 我認為既香港三寶， 自由， 法律制度，人權（包埋人身安全）隨住面家好多既「新聞」 發生既事都話我聽逐漸地減少緊。 上段已講到社會問題多多，本身對對比好多國家都係已經好大問題（最長工時，最高樓價，等等），如果連三寶都保唔住， 香港仲有咩競爭優勢？

我地哩一代，80後到00後，在香港長大到我地其實可以話係香港既核心，80後可能係社會公司既中層高層（中幹），90後大多係executive ， 00後是社會未來，有些快畢業投身社會。 所以香港現和未來都決定係我地三群（亦係一群）既人身上。我地可以決定移民，決定留下來，決定接受現實，決定表達意見，決定勇武，全部都係個人決定。

到最後，我都唔知講咩好， 只想講香港人真係要加油。坦白講，幾年前既我仲見到香港有點希望，到2019年真係再睇唔到（sorry放負），但無論結果係點，決定去或留，接受現實還是奮鬥， 我都想講， 我愛香港這個地方，雖然我都真係再見唔到前面香港可以點行了， 但香港仍然係屬於大家既，永一不變既事實。

[可唔可以大和解］加泰搞手 全香港人求下你

你都識講，香港宜家情況係史無前例，所以其實都係見步行步、盡做

自己一個能力有限
生存都成問題
只好默默支持

今年係香港歷史既轉捩點
無論贏輸
（贏既有民主有自由有人權
輸既變集中營）
我都想見證呢個歷史時刻
因為香港係我鄉下
我好愛呢個地方